###介绍
Go语言是一种让代码分享更容易的编程语言。Go语言自带一些工具，让使用别人写的包更容易，并且分享自己写的包更容易。

Go语言对并发的支持是这门语言最重要的特性之一。goroutine很像线程，但是它占用的内存远少于线程，使用它需要的代码更少。通道（channel）是一种内置的数据结构，可以让用户在不同 的goroutine之间同步发送具有类型的消息。

### 术语
**goroutine** 是可以与其他goroutine并行执行的函数，同时也会与主程序（程序的入口）并行执行。
> 个人理解： 相当于其他语言的多线程

**channel** 一种数据结构，可以让goroutine之间进行安全的数据通信。
> 可以避免像其他语言里常见的共享内存访问的问题。

**鸭子类型** 如果它叫起来像鸭子，那它就可能是只鸭子



### 规范
* 如果接口类型只包含一个方法，那么这个类型的名字以`er`结尾

Go语言的类型系统
1. 类型简单
2. Go接口对一组行为建模


__空白标识符(\_)__ 用来抛弃不想继续使用的值，如给导入的包赋予一个空名字，或者忽略函数返回的你不感兴趣的值。
__init函数__ 每个包可以包含任意多个init函数，所有被编译器发现的*init函数*都在*main函数*之前执行。

####文档
命令行获取
> go doc fmt

浏览文档
>godoc -http=:6060  
> *包含所有Go标准库和你的GOPATH下Go源代码的文档*

函数的文档直接写在函数声明之前，使用人类可读的句子编写。如果想给包写一段文字量比较大的文档，可以在工程里包含一个叫作doc.go的文件，使用同样的包名，并把包的介绍使用注释加在包名声明之前。

####数据类型
> 引用类型 切片、map、channel(通道)、接口、函数， 当声明上述类型的变量时，创建的变量被称作 Header 值
__数组__ 固定长度。用于存储一段具有相同的类型的元素的连续块
> 如果使用 `...` 代替数组长度，则更具初始化时数组元素的数量来确定该数组的长度
```go
// 声明一个包含5个元素的整型数组
var array [5]int
// 用具体值初始化每个元素
array := [5]int {1, 2, 3, 4, 5}
// 容量由初始化值的数量决定
array := [...]int {1, 2, 3, 4, 5}
// 用具体值初始化索引为1，2 的元素，其余则保持0
array := [5]int {1: 1, 2: 2}
```

__切片__ 动态数组，可以按需自动增长和缩小。
> 在64位架构机器上, 一个切片需要24字节的内存: 指针字段需要8字节，长度和容量字段分别需要8字节。

```go
// 创建一个字符串切片，其长度和容量都是5个元素
slice := make([]string, 5)
// 长度为3个元素，容量为5个元素 不容许创建容量小雨长度的切片
slice := make([]int, 3, 5)
// 创建 nil 整型切片
var slice []int

```
> 如果在 `[]` 运算符中指定了一个值，那么创建的就是数组而不是切片
>```go
>//创建有3个元素的整型数组
>array := [3]int {10, 20, 30}
>//创建长度和容量都是3的整型切片
>slice := []int {10, 20, 30}
>```

* 赋值和切片   
创建一个新切片就是把底层数组切出一部分
```go
//创建一个整型切片，其长度和容量都是5个元素
slice := []int{1,2,3,4,5}
//创建一个新切片，其长度为2个元素，容量为4个元素
newSlice := slice[1:3]
```
> 对于底层数组容量是k的切片 `slice[i:j]` 来说   
> 长度: j - i  
> 容量: k - i  


* 切片增长  
`append` 总是增加新切片的长度，而容量则有可能会改变，容量改变取决于被操作的切片的可用容量

* 创建切片时的第3个索引
 第三个索引可以用来控制新切片的容量，其目的并不是要增加容量，而是要限制容量
 > `slice[i:j:k]`   
 > 长度 j - i   
 > 容量 k - i  

 * 迭代
`range` 返回两个值。第一个值是 索引 第二个对应位置元素值的一份副本   

__map__   
存储一系列无序键值对

__自定义类型__

1. 使用关键字struct创建一个结构类型 	

```golang 
type User struct {
	ID string 
}
```

2. 基于一个已有类型，将其作为新类型的类型说明

```golang
type Duration int64
// int64类型叫作Duration的基础类型。Go 并不认为 Duration 和 int64 是同一类型。这两个类型是完全不同的有区别的类型。
```

__struct__

*struct* 有2中方法， 值方法和指针方法
* 值方法 调用时会使用这个值的一个副本来执行
* 指针方法 调用时使用这个值的引用来执行
> 也可以使用指针来调用值方法，编译器转换后的代码    
>`(*obj).method()`     
> 也可以使用值来调用引用方法，编译器转换后的代码     
> `(&ojb).method()`   

声明一个方法时使用 _值方法_ 还是 _指针方法_，取决于想得到一个新值还是想修改原有的值

__接口__
用来定义行为

__channel__
```go
unbuffered := make(chan int)    //无缓冲通道
buffered := make(chan int, 10)
```

* 无缓冲的通道 在接受钱没有能力保存任何值的通道	   
* 


###总结
* Go语言是现代的、快速的、带有一个强大的标准库。
* Go语言内置对并发的支持。
* Go语言使用接口作为代码复用的基础模块。
* 每个代码文件都属于一个包，而包名英国与代码文件所在的文件夹同名
* Go语言提供了多种声明和初始化变量的方式。如果变量的值没有显式初始化，编译器会将变量初始化为零值。
* 使用指针可以在函数间活着goroutine间共享数据。
* 通过启动goroutine和使用通道完成并发和同步
* Go语言提供了内置函数来支持Go语言内部的数据结构。
* Go语言中包是组织代码的基本单位
* 环境变量GOPATH决定了Go源代码在磁盘上被保存、编译和安装的位置。
* 可以为悲歌工程设置不同的GOPATH，以保持源代码和依赖的隔离。
* Go工具是在命令行上工作的最好工具
* 开发人员可以使用go get 来获取别人的包并将其安装到自己的GOPATH指定目录
* 要为别人创建包很简单，只要吧源代码放到公用代码库，并遵守一些简单的规则就可以了。
* Go语言在设计时将分享代码作为语言的核心特性和驱动力。
* 推荐使用依赖管理工具来管理依赖 如 godep, vender, gb
* 数组结构是切片和map的基石
* Go语言里切片经常用来处理数据的集合，map用来处理具有简直对结构的数据
* 内置函数make可以创建切片和map，并指定原始的长度和容量。也可以直接使用切片和map字面量，活着使用字面量的初始值。
* 切片有容量限制，不过可以使用内置的append函数扩展容量。
* map的增长没有容量或者任何限制
* 内置函数len可以用来获取切片或者map的长度
* 内置函数cap只能用于切片 （cap()函数返回的是数组切片分配的空间大小）
* 通过组合，可以创建多维组和多维切片。也可以使用切片或者其他map作为map的值。但是切片不能用作map的键
* 将切片或者map传递给函数成本很小，并且不会复制底层的数组结构。
* 使用关键字 struct 或者指定已经存在的类型，可以声明用户定义的类型。
* 方法提供了一种给用户定义的类型增加行为的方式。
* 设计类型时需要去人类型的本质是原始的，还是非原始的。
* 接口是声明了一组行为并支持多态的类型。
* 嵌入类型提供了扩展类型的能力，而无需使用继承。
* 标识符要么是从包里公开的，要么是在包里未公开的。